<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">ترجمة</string>
    <string name="hitler">أدولف هتلر</string>
    <string name="benladen">أسامة بن لادن</string>
    <string name="benladen_description">أسامة بن لادن (10 مارس 1957 – 2 مايو 2011) مؤسس وزعيم تنظيم القاعدة السابق؛ وهو تنظيم سلفي جهادي مسلح أُنشئ في أفغانستان سنة 1988. قامت القاعدة في إطار حربها على من يصفهم باليهود والصليبين بالهجوم على أهداف مدنية وعسكرية في العديد من البلدان أبرزها هجمات 11 سبتمبر وتفجيرات لندن 7 يوليو 2005 وتفجيرات مدريد 2004، أعلن بالاشتراك مع أيمن الظواهري عام 1998م تأسيس الجبهة العالمية للجهاد ضد اليهود والصليبين، والتي نجم عنها لاحقًا ما يسمى الحرب على الإرهاب.</string>

    <string name="hitler_description">قلب أدولف هتلر تاريخ القرن العشرين رأساً على عقب. علم نفسه وخطيب لامع ، نشر أيديولوجيته النازية في جميع أنحاء ألمانيا. زعيم الحزب النازي من عام 1921 ، عين مستشارًا في عام 1933 ، تأسست ديكتاتوريته من عام 1934 ، عندما أصبح الفوهرر. في مواجهة السياسة العسكرية لضم التحولات ، أصبحت الحرب العالمية الثانية حتمية. كما أعلن في كتابه كفاحي ، فقد وضع الحل النهائي لإبادة اليهود. مات 6 ملايين شخص في معسكرات الاعتقال (يهود ، غجر ، مثليون جنسيا ، معاقون).</string>
    <string name="salahAugrout">صالح اوغروت</string>
    <string name="salah_description">نجل رياضي ، قرر في وقت مبكر جدا أن يلعب المسرح ، أولا كهاو. سيعرفه المشاهدون الجزائريون في مسرحية موسيقية تسمى دجا لما. وبعد ذلك سيقوم بعمل المسرح بشكل احترافي. انضم إلى فرقة مسرحية في البليدة حيث رصده مخرج عرض عليه دوره الأول في فيلم بعنوان \"كرنفال في دشرة\". ثم ظهر في فيلم الظواهر والسلوكات. منذ ذلك الحين ، قام الممثل بتقييد المخططات والعروض التلفزيونية 2. قبل عام 2004 شارك في عدة مسلسلات مثل ضيك في الكلوب ....  في عامي 2004 و 2005 لعب في مدينة ناس ملاح.  في عام 2006 لعب في بيناتنا. في عام 2007 انضم إلى فريق عمل الفيلم الروائي \"أرجنت ناشيونال\" لزوجته فاطمة بلحاج ، الفيلم يستحضر الحرب الأهلية الجزائرية خلال التسعينيات من منظور عائلة متواضعة تتكون أساسًا من النساء. هذا هو أول دور له في السينما.</string>
    <string name="cancel">أغلق</string>
    <string name="choose_language">إختر لغة</string>
    <string name="boutef_description">"عبد العزيز بوتفليقة (2 مارس 1937، وجدة -)، الرئيس العاشر للجزائر منذ التكوين والرئيس السابع منذ الاستقلال. في يناير 2005 عيّنه المؤتمر الثامن رئيساً لحزب جبهة التحرير الوطني. ولد بمدينة وجدة المغربية، التحق بعد نهاية دراسته الثانوية بصفوف جيش التحرير الوطني الجزائري وهو في 19 من عمره في عام 1956. في نوفمبر 2012 تجاوز في مدة حكمه مدة حكم الرئيس هواري بومدين ليصبح أطول رؤساء الجزائر حكماً. وفي 23 فبراير 2014 أعلن وزيره الأول عبد المالك سلال ترشحه لعهدة رئاسية رابعة وسط جدال حاد في الجزائر حول صحته ومدى قدرته على القيام بمهامه كرئيس دولة ترشح لعهدة خامسة وسط جدل كبير في الشارع الجزائري حيث قابل الشعب ترشحه بالرفض لحالته الصحية بعد خروجهم في مظاهرات 22 فيفري 2019  ليعلن اسقالته يوم 2 ابريل 2019 حيث تم تعيين رئيس مجلس الامة عبد القادر بن صالح كرئيس دولة بالنيابة من طرف المجلس الدستوري "</string>
    <string name="boutef">" عبد العزيز بوتفليقة"</string>
</resources>